﻿ 50% - 60% giảng_viên không hoặc rất ít nghiên_cứu khoa_học
( NLĐ ) - Theo đánh_giá mới nhất của Bộ GD - ĐT , do tỉ_lệ số_lượng sinh_viên trên 1 giảng_viên quá cao ( trung_bình 30 sinh_viên / giảng_viên ) nên có đến 50% - 60% giảng_viên các trường ĐH , CĐ không dành hoặc dành rất ít thời_gian làm công_tác nghiên_cứu khoa_học . Tình_hình này đã kéo_dài nhiều năm mà Bộ GD - ĐT và các đơn_vị chưa có các giải_pháp khắc_phục . Ngoài_ra , việc hợp_tác nghiên_cứu khoa_học giữa trường và viện còn nhiều hạn_chế , nhiều đề_tài nghiên_cứu khoa_học chưa gắn_kết với thực_tế .
D.Hằng
